近日最激！金管局再買入30.38億港元捍衛聯匯

港匯再觸及7.85弱方兌換保證，金管局再次出手捍衛聯繫匯率，買入30.38億港元，為近期涉資再大的一次行動。

金管局自周四晚上以來已經三度出手，合共買入約62.96億港元，令下周二香港銀行體系結餘降至約1,734.82億港元。

高盛策略師Karen Reichgott發表報告指出，預計未來數日以至數周內，港元將會持續觸及弱方兌換保證水平，直到流動性狀況變得「足夠緊張，從而能讓香港息口水平趕上」。

報告續說，港元流動性仍然「充裕」，香港銀行同業拆放利率仍然「大大低於」美元的倫敦銀行間拆放款利率。

事實上，美國持續加息，與港息的利差擴大，是港元貶值的「主要動力」，但由於港股持續有資金流入，減慢了港元走弱的步伐。

金管局副總裁李達志周五早上表示，金融海嘯後有1,300億美元流入香港，這部份資金在外匯基金中一直是投入一些流動性高的資產，相當容易兌換；金管局對資金流出已在預設中，並有能力應對。

不過，他亦再提醒，在正常化過程中，香港息口亦將逐步提升，因此要小心借貸及管理風險。

至於香港何時加息，銀行體系結餘是其中一個因素，會影響銀行同業折息(Hibor)。至於最優惠利率(P)就受銀行資金成本影響，最商業決定，難提出時間表，惟息口向上的趨勢是肯定的。

另外，李達志重申，港元掛鈎人民幣的條件仍未成熟，機會暫時不大

唔加息嘅後果

銀行股起飛

加息不遠了

再唔掂就搵香港十大富豪坐埋一齊買港元

好似話金管局有足夠美金

咁大舊外匯儲備
大家ff少陣啦 ...

香港最多就係長期雪藏既外匯儲備

仲有4千幾億喎 有排都未燒完
索羅斯都唔夠佢玩

渣ga

當初堆銀行肯跟住加咪唔洗咁囉

咁快加點繼續個樓市狂潮

又話最少要燒幾個月先燒得哂啲錢嘅

1日幾十，幾個月玩完

香港金融管理局（金管局）今日（星期三）公布，香港於2018年2月底的官方外匯儲備資產為4,435億美元（2018年1月底為4,415億美元）（附件）。

連同未交收外匯合約在內，香港於2018年2月底的外匯儲備資產為4,349億美元（2018年1月底為4,330億美元）。

為數4,435億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣7倍多，或港元貨幣供應M3約48%。
真係冇可能會冧。除非全世界一齊夾埋推冧港元

會唔會冧我唔知，但係冧果陣唔好成街人叫政府撐樓市就得

如果係支那夾埋鬼佬一齊沽港元就仆街啦

從來冧市都係窮人含忍，
所以唔叫政府都會撐市，
即刻停售停建居屋。

使乜叫政府撐樓市?
特首,司長, 局長, 處長.................你估呢班友冇樓咩?!